Sel 2pmal Junil aastal 1870 ollid kohto päewal koos Purdi koggokonna kohto peawannem Andres Juntsohn körwamehhed Mart Wenno ja Jaan Södi. 
Moisa wallitsus kaewas kirja läbbi, et Jürri Nurmis on sel 26mal Mail teo toa seest pöllema pannud. Selle pärrast saab walla kohhut pallutud järrel wadata ja kulada kust läbbi tulli wälja peassenud. Kohto wannem A Juntson tunnistas minna käisin sedda kahjo järrel watamas, tulli olli kattusse sisse jo kolm hauko pölletanud.
Jürri Nurmsi tunnistas minna ollin teomestel suppi keetmas, siis aiasin 1 kubbo aggo ahjo ja teine jäi tuppa suitsu tulli tuppa täis ma läksin öue siis tulli on ahjust wälja teise ko sisse penikest prüggi möda tulnud, ma näggin ja hüütsin talmeistrid happi.
Selle asja sees moistis koggokonna kohhus et Jürri Nurmis sai 10 hobi witsu ja ei tohhi ennam mitte Moisa honetesse minna, et ta pool winane innimenne on sai se se trahw kergitud.
